[小學雞大反擊] 傳中方擬降低談判級別 劉鶴月底不赴美

傳中方擬降低談判級別 劉鶴月底不赴美

美國宣布本月24日實施針對中國的新一輪關稅措施後，中方連番出手作出回應。《華爾街日報》引述消息指，中方或降低稍後兩國貿易磋商級別，副總理劉鶴不赴美，改由行級別較低的會談官員－－商務部副部長王受文前往華盛頓參與會談。

《華爾街日報》引述消息報道，儘管國家主席習近平指示繼續與美方接觸，以穩定商界信心，避免中美貿易糾紛進一步拖累經濟；但同時可能將談判降級，其中一個考慮是只派作為副商務部長的王受文赴美磋商，而非美方邀請的劉鶴。

但截至當地時間周二晚，中方尚未就此問題作出最終決定。

《華爾街日報》引述消息指，中方或降低稍後兩國貿易磋商級別，副總理劉鶴不赴美，改由行級別較低的會談官員赴會。

此前報道指出，美國財長姆欽（Steven Mnuchin）致函劉鶴，提出恢復高級別的貿易談判；中方將派中國國務院副總理劉鶴赴華盛頓；如果對話進展順利，劉鶴還有可能同特朗普會晤。

消息人士稱，這次對話預計於本月27日至28日在華盛頓舉行。 但《華爾街日報》16日報道稱，美國全國商會（U.S. Chamber of Commerce）國際事務高級管理人士薄邁倫（Myron Brilliant）說，「若特朗普政府執意在接下來的兩周落實新關稅舉措，那麼中方很有可能不會進行高層訪問」。

美新輪關稅措施 破壞談判氣氛

事實上，美方宣布新關稅後，中國商務部發言人昨天批評美方執意加徵關稅，給雙方磋商帶來了「新的不確定性」，希望美方採取令人信服的手段及時加以糾正。

而美國宣布對2,000億美元中國商品加徵10%關稅、下周一生效後，中國商務部發出聲明，指不得不同步進行反制；及至昨晚，中方公布對600億美元美國商品加徵稅5%至10%作反擊。

至晚上，中方另一聲明則指，中國在世貿組織追加起訴美國301調查項下對華2,000億美元加徵關稅措施。

同場加映

[習種自high] 倘美宣佈新一波關稅 傳華考慮拒絕貿易談判

仲未夠低端
是旦揾件大媽去啦

不如唔好傾啦

傾唔傾都一樣啦，就算白紙黑字寫實，鄰國咪又係一樣走數

最好取消啦, 特朗普都唔想同你傾

歷史文件

D 行為同當年清朝對外國一模一樣
等睇歷史重演

派cy/林鄭去
試下交換肥平番黎

出嚟第一時間要慶祝，會去遊覽高牆、高塔果啲。。。

幾時嚟個深圳銷唉瘋?

侵:等你呢句好耐

真係怕你肯傾

直接搵當地領事去求其9up幾句算啦
機票平咩屌

又話唔傾

叫果條支那人排普通隊入境

取消啦